美跨黨派讚好：捍衞勇敢港人

美跨黨派讚好：捍衞勇敢港人

美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》，正式成為美國法律，容許國務院制裁打壓反送中抗爭及香港人權的人士，獲政壇跨黨派一致讚好，多位一直關注本港抗爭的議員都有發文表示歡迎。

《人權法案》提案人、共和黨參議員魯比奧（圖）發表聲明，對特朗普簽署法案表示讚賞，說「美國現在掌握具意義的新工具，可阻止北京繼續干預香港內部事務」。上月到港聲援示威者的共和黨參議員克魯茲在Twitter發文，表示喜見特朗普簽署法案。克魯兹早在6月9日香港100萬人大遊行後，已呼籲檢討《美國—香港政策法》。

「美在人權上不會開玩笑」

相關新聞：西環集中營：美國民意力撐 懲罰中港「解鎖」 - 季陶

參議院多數黨領袖麥康奈爾亦發文稱：「感謝美國總統簽署了兩黨支持的法案，以捍衞勇敢港人並追究北京的責任。美國與香港並肩。」上月曾到旺角視察示威情況的共和黨參議員霍利在Twitter寫道，「開始2019年感恩節周末的最佳方式，特朗普已簽署了《香港人權與民主法案》！」

民主黨籍眾議院議長佩洛西對特朗普簽署法案表示高興，指這法例重申美國對民主、人權和法治的承諾。

共和黨眾議員史密夫表示：「備受期待及歡迎的《香港人權與民主法案》制訂，清楚表明特朗普政府、美國國會及美國人與香港人團結一致。習近平應該明白美國在人權問題上不會開玩笑。毆打、拷問和囚禁民運人士是錯誤，這項歷史性法案讓中國知道尊重基本人權是最為重要」。

Twitter

習近平應該明白美國在人權問題上不會開玩笑。毆打、拷問和囚禁民運人士是錯誤，這項歷史性法案讓中國知道尊重基本人權是最為重要」。

希望啦